港視股價曾升55%

港視股價曾升55%

11,717
Initial ImagePlay Button Image
適中字型
較大字型

■港視股價升，王維基昨在fb叮囑網民「開心還開心，不能掉以輕心」。資料圖片
■港視股價升，王維基昨在fb叮囑網民「開心還開心，不能掉以輕心」。資料圖片
【本報訊】特首梁振英向來被視為阻攔香港電視（1137）獲發免費電視牌照的最大障礙，昨日港視於梁振英宣佈不參選下一屆特首的半小時內，一度急升55%，最終全日收市升33.3%，收報1.64元，創3個月新高，公司市值漲至3.3億元。
王維基：勿掉以輕心
港視主席王維基昨亦於facebook回應，表示「這個周末，香港人可以開心一點了。但，開心還開心，不能掉以輕心，記住有些『大話精』說話從不算數。如果你以為今天贏了，那明年3月就是輸了。我們不單要換特首，更要有全民普選的民主制度」。
王維基又呼籲「大家記住12月11日出來投票，合力捍衞非建制派的300票！這300票，足以左右明年3月的特首選舉結果」。
2013年10月，梁振英會同行政會議拒絕港視的免費電視牌照申請，外間戲稱為「一男子」因素，指梁是港視不獲發牌的最主要原因。
除了港視昨日大升外，部份傳媒股如壹傳媒（282）、有線（1097）等股價都上升，而立場傾向政府的星島（1105）及鳳凰衛視（2008）均下跌，《明報》母公司世界華文（685）則跌10%。
■記者石永樂

上一則
房策無能 樓價飆劏房增

下一則
「梁粉」鄭家純感可惜

■港視股價升，王維基昨在fb叮囑網民「開心還開心，不能掉以輕心」。資料圖片

升翻過招股價先講啦

有無人覺得
其實換咗特首
佢都唔會有牌